搞埋考試制度啦宜家，睇路

【撐廣東話】教育局研刪除DSE中文聆聽及說話卷 Ben Sir︰廣東話一定要攬

教育局研究刪除DSE中文聆聽及說話卷，推廣粵語的歐陽偉豪反對。

▲ 教育局研究刪除DSE中文聆聽及說話卷，推廣粵語的歐陽偉豪反對。

教育局「學校課程檢討專責小組」今年6月28日發佈了諮詢文件，整體檢討中小學課程，當中提及高中的中國語文科部分引起關注，文件提出「探索公開考試的聆聽和／或說話部分，以及校本評核的實施是否可以修訂或減少」，市民及學者憂慮將廣東話從中文試卷剔除，影響粵語文化，促請大眾於9月16日諮詢期前發表意見。

在「學校課程檢討專責小組」諮詢文件 2019年6月中，指出是整體檢討中小學課程，提升學生的學習能力，在31頁的諮詢文件中有提及高中課程多項改革，包括數學科、 通識教育科、中國語文和英國語文科，當中除引來爭議的通識科去留問題叫人關注外，建議中文科減少卷數，刪去聆聽及說話卷亦引起大反響。文件提到︰

中文既為大部分學生的母語，有必要檢視現行公開考試評核聆聽和說話能力的作用，優化後而騰出來的課時，可讓學生更深入鑽研該科，學習中國文學和中華文化，或進行其他方面的學習，以及發展個人的興趣。
專責小組提及中文廣東話是大部分香港學生的母話，不需另外花時間學習及考試去增加學生壓力，亦對日後工作沒大作用，還表示說話卷考核有欠公平，可考慮直接刪除DSE中文聆聽及說話卷，鼓勵普教中。

近日反對修訂《逃犯條例》引起不少社會矛盾，現階段發佈「學校課程檢討專責小組」諮詢文件，研究刪除中文說話卷更是令不少市民聯想到打壓粵語文化。

推動粵語的中大中文系前高級講師歐陽偉豪Ben Sir亦在Facebook專頁表達意見，表示提出將廣東話從DSE中文試卷剔除，撤回廣東話感憤怒。

而家喺壽終正寢、玉石俱焚、粉身碎骨嘅氣氛下，你仲要將廣東話從dse中文試卷剔除？撤回廣東話呢舖你撤回得咁乾淨俐落？廣東話喺dse度只係佔雞碎咁多分數，叫做留一點血脈，咁都唔得？
有指中文口語及聆聽此兩張卷是不少學生的取分卷，拉分至LV3令中文科達到入大學要求。 Ben Sir表示很多學校實施普教中，中文科聆聽及說話卷是唯一使用廣東話的試卷，如果被刪除，學生在讀書時期沒有廣東話。 他撇開考試價值而論，認為要保育廣東話。

保育廣東話猶如孝順父母照顧子女尊重長輩包容青年，唔使問理由，撐粵語就係咁情緒化。廣東話係我哋社會最大公因數，廣東話係因，先至有我哋香港人呢個果。唔理黃藍，廣東話一定要攬！
不少網民在Ben Sir的Facebook留言表達意見，有網民分析中文科卷分聽、說、讀、寫，文字好不等於聽說能取高分，反而思維強，表達能力強者就可以掌握，在一個公平的考試應該保留。其他包括︰「香港嘅母語係廣東話， 本身中文科都應該廣教中，唔應該普教中」及「香港人一定要好好守護自己嘅語言同文化」

推

連英國嘅中文考試都有廣東話卷啦
香港政府

push

去教育局示威

推
呢樣真係痴撚線

廣東話出現斷層好恐怖

如果比我行依個制度
都唔知有無機會拎2
利申 閲讀當年1左

自己地方語言都要cut係乜邏輯

Diu you 777

改埋考試制 大陸仔做醫生律師無難度

屌佢咪撚取消啊！想當年我中文閱讀U咗，我背都冇背過12篇章就入去考，全靠其他卷拉返...最後好彩有3

利申18年考生

其實普通話教書情況已經相當嚴重，聽返工個呀姐講，連小學數學都喺用普通話教

去到連喺香港出世（甚至唔係雙非）都唔係講粵語咁濟

屌佢老母 又搞呢d野

818 200

以後中文只係識睇同寫係咪on9
就啲支娜人就成咁

宜家d家長喺寧願唔識廣東話都要識普通話同英文

將來出街食個飯個侍仔可能都唔識講唔識聽

香港話，正體字，乃中文之神髓，缺一不可

所以如果粵語滅亡嘅話，我寧願好似星加坡咁

星加坡喺點？

前幾日落街食嘢
個家長講廣東話
個細路用普通話答佢
我當場真係好想屌柒佢

講撚曬英文

通識都想cut
發覺搞出個大頭佛

守得住就守啦

廣東都係，香港只係步人哋後塵

咁當然啦

Push

啲鳩官賣完港就移民，仔女送哂去外國留學，我屌你老母

有教路點反對。入去睇吓。

普教中！！！救下香港嘅下一代！！！！

大大力推

agger
冇理由連作者都答唔到佢啲題目
最唔公平就係份on9閱讀卷
要做鳩廣東話都諗個好啲嘅藉口啦

而家啲文都係用台灣 不久將來 用大陸文做白話文

喺囉，屌佢老母

有教路點反對。請大家入去睇吓。

普教中！！！救下香港嘅下一代！！！！

好撚心痛
冇諗過香港咁快就俾支那同化
五十年都等唔切
屌你老味

喺撚夠未

嘩屌

嬲到痴線 我屌佢老母啦

其實林奠係咪好有信心搞得掂今次運動，所以先拿拿臨推咁多垃圾野出嚟？

普教中班小學生就入中學啦應該

諗下 連而家示威緊 興過火屎咁 佢居然仲敢上碟咁既野
示威完左會點 你地話

pish

咁就快啲入信屌教育局啦！

呢仗我地有贏面Ga!

賣港賊林奠

dllm

有教路點反對。唔好鬧啦，做野啦

普教中！！！救下香港嘅下一代！！！！

推 聆聽同說話真係好緊要，無論對個人定廣東話嘅存續都係

777 7夠未啊
唔撚用腦 一個連廁紙都唔知邊買嘅人
食下屎先啦

本身因爲要考試都迫住要學粵
而家廢埋粵 佢地唔駛粵都可以係香港生存到 咁就無人會學
大陸人又收購埋好多大企業
再過十幾年 分分鐘m記職員轉曬用普通話

。。。呢個topic已經開左好多個post

777 mai gong
Tui

有教路點反對。唔好講啦，做野啦

普教中！！！救下香港嘅下一代！！！！

721 811

推
Cls

有教路點反對。唔好推啦，做野啦

普教中！！！救下香港嘅下一代！！！！

廢除普通話
殘體字當錯字

Push dklm fucking government

港大醫學院都已經破左例收大陸人

全靠口試拎A, 我先入到U咋

真係要香港人打死政府先安樂

818

英國佬比支那更識保護粵語

tui

唔可以接受

p

pishhhhhhhhh

Cls i love cantonese

屌佢老母仆街政府真係成日陰啲陰啲咁做

十六號截咗喇

跟手推普通話DSE, 新移民有大學讀

香港人含得

Pish

增長人口超過九成來自移民

一條龍服務, 感謝黨

818維園見

大家唔好淨係推
抽少少時間 打個意見書去屌柒佢地

同文革一撚樣 真係吊佢老母

大家順便好好地睇下份野
佢有意無意地搞埋Ｄ咩價值觀既野
如果有心為學生順便屌埋佢呢Ｄ同埋咩就業輔導個Ｄ
真係想班學生跳樓咩屌

今日 維園見！

唔該巴打
練左十幾廿年綜合就係為左今日

TUI

9月(?)

咁不如取消埋英文聆聽和說話啦

佢係任何情況
都要繼續維持佢嘅政權
只要一日未倒台佢都仲有得做

Sd e mail 去 taskforce_cur@edb.gov.hk 反對佢！範本如下，自己再改少少，9月16日前截止，轉發埋朋友啦！

「讀寫聽說」要精通 語文能力繫前程

致學校課程檢討專責小組成員

本人為來屆香港文憑試考生，驚悉 貴組於6月28日發表檢討中小學課程諮詢文件，將中學課程提出多項改革，建議中文科減少卷數，刪去聆聽及/或說話卷，冀能減輕學生課業負擔，騰出更多時間學習其他知識。然而「讀寫聽說」為學習語言的基礎技巧，語文能力優劣將對前途有莫大影響，下文將先闡述保留聆聽及說話卷原因：

聆聽及綜合卷一併考核學生的聆聽、寫作能力及歸納分析技巧，還得學習種種實用文格式體裁，是四卷中最實用的一卷，對提升語文能力和投身社會作用最大。聆聽卷的錄音內容大多是圍繞中華文化、社會時事、校園生活、家庭倫理等議題，用詞優美，加上典故、熟語，是學中文的上佳教材。至於綜合寫作部分，更加能鍛練學生的邏輯思維和文筆，為日後投身社會早作磨練，畢竟寫作實用文章的機會極多，例如公/私人書函、自/推薦信、投訴信、建議書、演講辭或專題文章等⋯⋯理應提早學習，紮穩根基。

至於說話卷更是與學生的前程密不可分，絕不可刪除。語言是人與人之間溝通的橋樑，流暢的中文表達能力，有助拓展人際關係。待人接物以外，職場上更要注意言談得體，應對迅捷，否則求職或工作時，與人交接，難以予人良好印象，甚至遭拒諸門外。至於，按諮詢文件建議把說話卷歸入校本評核，由校內老師直接評分考核，也是不可取的辦法。如果學生只與校內師生練習小組討論，失去與其他考生比教的機會，猶如閉門造車，難有寸進。加上由熟悉的老師評分，略嫌主觀，各校又準則不一，實在未夠公平。

課程更改應設合現實需要，不能一味刪減，此乃「治標不治本」的方法，要減退學生在語文上學習壓力，可與教師商榷減少功課量。又或減省語文科校本評核單元，讓師生略卸去工作重擔。至於膽怯內向，不敢發言的同學，只要老師多加鼓勵及訓練，即或不至口若懸河，但應付考試和日常生活，已是綽綽有餘。

綜合以上所論，冀 貴組於此項教育改革方向予以重新考慮。

祝 工作順利！

一名中學生

818 維園集會見 純和理非

Diu...

罷考

YY Lam唔洗撈

屌那星, IELTS嗰啲考試都一定有聽卷講卷
乜9理由都可以用, 就係要搞香港

出面仲成堆post玩火星文
如果抗爭失敗真係衰自己弱智

世界上只有一個國家的移民同旅客係要人地去適應佢的文化

撚

屌..打錯

推

連登仔實反
但要問下出面班藍絲點睇

第一個諗法，係咁樣做會唔會減低學生壓力？

廣教中

推！

所以依家要借勢反對埋成個制度

P

實要去示威啦屌

又係就大陸新移民
痴尻線

致學校課程專責小組秘書處

本人為香港市民
有聞 貴組於6月28日文件中提出刪去文憑試中聆聽及説話卷
本人堅表強烈反對，原因如下去:

首先，(內文)

其次，(內文)

再者，(內文)

最後，(內文)

綜合以上及多位學者之言，冀 貴組於此項教育改革方向予於重新考慮。

此致
香港市民

知道你地懶，內文格式整咗比大家，希望大家盡一分力
我地依一代嘅屎，唔好留比下一代去食
連一個email唔肯send出去，同上一代人屌我地去發夢有乜分別
格式有錯嘅話請糾正

光復香港 時代革命
香港勝在有你

b

唔好亂wo
政府唔好當我地死

跟本就係去本地化

其實好撚大獲
取消說話=無言論自由，無同市民溝通
取消聆聽=無真正聆聽民意，一意孤行

我屌你老母林鄭，仲要搞到香港變成咩樣先安樂
大家要知道取消呢兩科其實係好恐怖
快啲同身邊嘅朋友share同分析下呢件事
想消滅一個地方 第一步就係消滅佢地嘅語言呀

意思書link?

就支那仔考試 就到咁撚岀面

打意見書既話
你地內容係點打
要有咩說服力？

幫手推

說話聆聽都拎2路過

點解呢條八婆咁撚煩

講真嗰句 依家又有幾多細佬仔係真係識得廣東話
仲係中學雞嗰陣 中四之後就已經好多大陸人
喺canteen食飯聽到班低form講普通話多過廣東話
廣東話出現斷層真係好恐怖
唔理黃藍 唔理黑白 廣東話一定要攬
利申: 19DSE 考中文口語嗰陣真係見到好多大陸人唔識廣東話 個人覺得嚟得香港讀書就一定要學好 尊重屬於香港人嘅語言

818 民陣維園集會

on撚79

iii .中國語文和英國語文科有需要減少考試卷數及／或簡化校本評核以配合學生需要。然而，兩科照顧學生多樣性的方式應有所不同。就英國語文科而言，除了現行在試卷內提供深淺部分以照顧學生多樣性的做法外，可以進一步探索選修部分的評核方法，是否可以縮減校本評核，以及是否可以修改考卷的設計。至於中國語文科，可以探索公開考試的聆聽和／或說話部分，以及校本評核的實施是否可以修訂或減少以創造空間。

iv.中華文化源遠流長，中國文學作品和文言經典是文化瑰寶。我們認為有需要盡早由小學階段開始，培養學生欣賞中國文學作品和文言經典的能力，然後在中學階段逐步加強這方面的培育，從而打好語文基礎，提升學習興趣。高中課程中，尤需加強文學和經典作品的學習。與此同時，我們必須採取措施，照顧不同文化背景的非華語學生的學習需要，並考慮他們應否學習課程中的文學和經典部分，如應該的話，他們要學多少。

v.四個核心科目的課程和評估安排應予持續檢視，以便更有效照顧學生多樣性，而不會窒礙學生發展生活所需的基本能力。長遠而言，可考慮在高中階段的其他科目，採用這類課程及評估調適的做法，從而為學生釋放更多空間。

屌你老母

How to Create a Country

屌你 又要就班支那人

陳雲：泛民就是阿叻，香港莊嚴的生死鬥爭到了最後階段，戴耀庭出獄，泛民加入了，玩起粵語拼音文字，畫了個小丑式的終結。也令美國議員懷疑，他們一直在幫的香港人是什麼人？
至於偽港獨會否聽共產黨指使，去軍營衝擊，令喜好觀看小丑戲的泛民支持者獻上生命，還看明天。
在這個時候低俗玩笑，是會死人的。不過，泛民的目的就是這樣，他們就是不想要普選，他們要香港民主死亡，於是他們可以終身做議員，生存下來。

721

仆佢個街個網頁冇左

請教育同HkEAA食路由器

香港人真係好撚忙

屌你老母又賣港

推呀

垃圾，最叻滅絕文化

dllm

818維園見

9.16啊 send send send

屌佢老母丫

#有心巴打資料提供

喺意見煲到，有位超級有心嘅巴打整合咗一份夢遊提醒事項，希望手足唔好嫌字多，細心睇幾次。保護自己，保護同伴。
不割席 不篤灰 不分化

🔻🔻🔻🔻🔻🔻🔻🔻🔻🔻🔻
大家好，綜合其他朋友係夢境所見，希望以下提醒可以幫到大家：

(A). 心態
1. 每轉一次位，一定要諗定逃生路線
2. 最好同行朋友定咗一個失散後重新集合嘅位置。切忌原地等/無方向咁搵，特別係氣氛開始緊張/狗狗開始有動作、甚至係已經放緊彈，企係到等絕對係玩命！
3. 無論你係前排、中排定後排，請時刻記住保持警覺性，特別係中排同後排！要緊急撤離果陣，好多時中後排手足都係處於放鬆既狀態(下邊會舉例講最常見嘅情況)，見唔少次有scout叫大家準備起身，叫咗幾次先有反應，塞住前面後退。
4. 老銅25狗咁輕鬆捉人，其中一個原因就係因為現場視線範圍之內無狗，手足開始放低警覺性，一有突發情況就反應唔切！
5. 唔好再掛住玩電話！IG、FB、甚至打機麻煩忍一忍，可以既話如唔係急用，幫手校埋飛行模式。
6. 其中一個朋友負責睇TG就夠！
7. 唔好再自己成班朋友圍圈吹水！會阻住其他手足傳送物資、走動！
8. 現場吹大雞開始撤退之後，千祈唔好留係附近便利店、地鐵站地面、站入面係到漫無目的咁等，狗係好鐘意入地鐘站同便利店捉人！
9. 唔好戀戰！記住大家係齊上齊落，你唔肯走，其他人都會跟住唔肯走，見到狗開始大量增援，唔該做散水狗，幫手勸＋拉埋手足退一退。
10. 絲打麻煩為巴打著想，見到狗開始大量增援，麻煩退返去中後排
11. 最後講多次，依家隨時隨地都係戰場，唔係要求大家持續緊張＋處於高壓狀態，而係要保持適當警戒性唔好鬆懈。

(B). 衣著
1. 上衣，希望巴絲打著返有袖既衫。明白真係好熱，但背心保護唔到唔到膊頭同心口，而且搬野同走動時寄易走光＋擦損！
2. 褲，褲袋有拉鏈更好. 著返條褲袋有深度嘅褲，一直都見唔少人電話銀包插褲袋係半露出狀態，好多人就係跑果陣跌嘢！再諗深一層，如果跌咗，唔好彩俾狗執到，你又想唔想呢？
3. 頸鍊、手鍊、耳環麻煩留係屋企！

(C). 背囊
1. 帶背囊！帶背囊！帶背囊！唔好再帶totebag同手袋仔，準備走嘅時候可以幫物資站分整為零，每人袋d走，減輕物資站手足壓力。
2. 迪卡儂係平，但係太細，放完個盔都放唔落其他野鳥…可以試下其他雜牌黑色背囊，都係200蚊有找，盡量買少扶手／既袋！
3. 背囊最好有raincover(深色＋無logo)！狗鐘意拉袋，參考沙田義士金蟬脫殼。
4. 背囊Ｄ帶最好用橡筋捲起，唔俾狗扯到／跑果陣唔俾野攝住。
5. 背囊上面唔好排飾物，有紀念價值嘅野俾人扯甩／俾人認到唔係咁好嘅，係咪先？
6. 回憶下小學老師點教同學執袋，出發前唔該執整齊先出。見過唔少手足出到去要上gear，個袋亂到搵極都搵唔到要用嘅野出黎。記住「上重下輕，常用物品放最頂」，咁樣執位一定跑得最快！

(D). Popo戰術
1. 經過上星期，明顯見到popo轉咗新戰術，上星期無論係大埔、尖沙咀、老銅定SSP，popo已經轉晒做閃電突擊戰術。朋友夢見狗車唔再係慢慢搵位泊，而係直接長驅直進揸到前線落車突擊清場。所以一定要避免分心。
2. 狗玩大光燈：比較常見情況係用黎回應手足嘅laser同阻礙記者採訪，但突然見到班狗係無手足玩激光嘅情況下突然狂玩大光燈，就要即刻醒水小心啦！佢地咁做唔係亂玩，記住，佢地係掩護緊，唔俾大家睇到佢地部署有咩轉變！見過好多次咁嘅情況都係有增援(速龍)到，準備突擊清場。
3. 見到大量警車增援，唔該唔好死守！
4. 關於二五狗，作為眼仔我地都見唔少，但留意到都唔會篤爆佢，篤爆佢敗走，佢只會去第二個位搞其他手足。搵多幾個本身真係識嘅朋友一齊望實佢，佢拎電話想睇果陣，一齊行去佢後面等佢睇唔到電話，你當放狗咁處理（記得諗定點走！）。同埋如果二五狗同你身處都係前線，而前線又唔多人，要認真決定係要退一退返去多人少少嘅地方。
5. 濫捕，狗已經係去到見人就捉嘅情況，即使真係街坊落街，照鎖你返去48。典型就係會有人黎挑釁，故意嘈到好大聲引防暴過黎拉街坊告非法集結(朋友親身經歷)，街坊遇到呢個情況，求下你地盡快幫手帶埋附近Ｄ小朋友走，去安全地方避一避風頭。

(E.) 前中後排企位
1. 前線唔多講，be water，總之唔好死守
2. 中排唔好企太密，留位俾前線退返入黎
3. 後排分左右兩邊待機，保持警覺，留意中排消息。中線一定要留俾急救、傷者同物資用，唔好係中間通道聚集
4. To 中排&後排，唔好聚晒係轉彎位，其他人一跑轉彎收唔步就會撞到你，一齊跌低塞住其他人走
5. 後排可以自已熟人再退後多Ｄ幫手睇水，睇下後面有無俾人包圍

(F.) 鐵馬陣
1. 811 SSP個長沙灣政府合署對出個馬陣係好失敗，唔知點解係set係中後線，班狗突擊果陣變成攔住自己人走。馬在前，人在後呀！
2. 如果見到個馬陣係中排、後邊既後邊，麻煩係係中排、後排既你企疏少少，都係果句，留位俾前線退

屌柒咗 不過我816都send咗
大家快啲send喇

612
721
811

一定要落台
政策有 9成都係垃圾

原本仲抱一絲希望既管治。而家可以死心。

五大訴求先

香港人 一條心
不割蓆 才會贏

垃圾政府

雖然呢個考試制度好戇鳩，但刪聽說居心叵測
保衛廣東話更重要係全廢普教中

哇我屌你老母
送中 去廣東話 改考試迎合班支那豬
一口氣

屌，政府玩夠未

屌你老母香港政府死全家啦

屌喇 以後出街冇撚曬啲地道廣東話 全撚部變曬廣州話

成班奶共高官 連自己既母語都要扼殺 枉為香港人

如果唔係有說話呢份卷
我中五中七中文科肥岩
一定要保留！
廣東話永遠係母語

考少份卷咪幾好 會考個陣都無呢兩份卷啦

[取消聆聽和說話卷，是好事，勿亂吹雞]

看到周圍有人開始為中文DSE取消聆聽和口試卷而吹雞反對，說這就是「以後唔駛聽同講廣東話」，又上連登又出報導。我想講取消聆聽和口試卷跟保衛廣東話母語沒有關係的，以前沒有聆聽和口試卷，我們一樣講廣東話，沒有人來質疑過廣東話的母語地位。大家冷靜D。UPDATE：下面有老師留言，其實現在，學生已可以普通話報考此兩份卷，因此保留此二卷與驅使學生學習及使用廣東話，關係不大。

相反，取消這兩份卷是教育界良心人士爭取了很久的，簡化考試方法，取消技術導向，回復閱讀寫作的基本功，釋放空間可以讓學生有更多理解的餘裕，老師工作也不至太過繁重。這兩份卷取消與否，對我完全沒有實質好或壞處，純粹是出於對教育的理念與關懷而出聲，不想看到業界爭取很久的回歸初衷成泡影。

2017年我在文學放得開做過一集「為什麼恨中文科」（節目連結：

//考評局秘書長唐創時今月底將離任，下月轉任公開大學副校長。任內負責推行文憑試的唐創時與傳媒茶聚時指，文憑試中文科試卷被稱為死亡之卷，實有可優化及簡化的空間，探討是否可參考內地的例子，中文科只考閱讀及寫作卷，以釋放更多空間，讓考生有空間修讀多一個選修科或參加其他課外活動，考評局正在進行相關研究。//

以下是我當年寫過的論點：
//技術卷完全是職業導向的，它改變了「中文好」的定義——以前，中文好的意思就是你閱讀能力高（有速度、可以分析）、寫作能力好（詞彙多、能夠表達思想感情），但現在則加入聆聽與說話能力，這其實是學外語的標準，換言之是把中文科變成英文科，結果是導致我現在發現許多中文成績好的學生，其實閱讀能力和寫作能力都不算好，即是語文水平馬馬虎虎。中文科作為社會母語的科目，它其實必須讓人從中有靈性得着、人格啟發，而不能只是作為職業操作能力來給僱主一眼就決定這個人值多少錢。人不能變成單向度的人，這是道德和哲學的問題。我懷疑，是不是因為殖民地思維中把本土人只看成搵錢工具的思維在作祟。
以我個人認知，現時有權力訂立中文科教育制度的人，都願意聆聽改善。讓我們回想初衷，最早到底是怎樣愛上中文科的？多是因為讀到喜歡的課文，以及可以用創作來表達自己，所以愛上。中文科起碼要保護這兩個重點，否則我們會變成一個恨自己語言的社會。沒有人會因為考卷和口試而愛上中文。
我甚至懷疑，中文科的學制應該要簡化，讓老師和學生都有喘息空間，那麼至少不會太恨中文科。以前讀書時也有同學中文科成績不好，但中文科平時有閱讀課可以睡覺，考試時又不算太多東西要溫習，壓力不算重，是以也沒有太多人恨中文科。希望可以勿忘初衷。//

文章連結：

請大家勿亂吹雞反對，令業界爭取了很久的簡化考試制度成泡影。

屌你老母Twitter文宣要人

而家文宣唔夠人，俾共匪禁住嚟打。麻煩大家真係用幾分鐘時間去參戰，全世界睇住。

英文組

中文組

推。

香港政府真係垃撚圾

好感動呀, Ching

成地下藍絲，成地下都係俾人洗咗腦嘅，點解會覺得自己 母語同 教育制度 俾人搞都冇問題

仲講一國兩制，人地早就同你玩緊「去香港化」

奶共政府屌佢老母

教育局 & 局長

屌你老母 條街仲唔夠多細佬用普通話講嘢？

[取消聆聽和說話卷，是好事，勿亂吹雞]

看到周圍有人開始為中文DSE取消聆聽和口試卷而吹雞反對，說這就是「以後唔駛聽同講廣東話」，又上連登又出報導。我想講取消聆聽和口試卷跟保衛廣東話母語沒有關係的，以前沒有聆聽和口試卷，我們一樣講廣東話，沒有人來質疑過廣東話的母語地位。大家冷靜D。UPDATE：下面有老師留言，其實現在，學生已可以普通話報考此兩份卷，因此保留此二卷與驅使學生學習及使用廣東話，關係不大。

相反，取消這兩份卷是教育界良心人士爭取了很久的，簡化考試方法，取消技術導向，回復閱讀寫作的基本功，釋放空間可以讓學生有更多理解的餘裕，老師工作也不至太過繁重。這兩份卷取消與否，對我完全沒有實質好或壞處，純粹是出於對教育的理念與關懷而出聲，不想看到業界爭取很久的回歸初衷成泡影。

2017年我在文學放得開做過一集「為什麼恨中文科」（節目連結：

），不止我一人認為聆聽和說話考卷，與中文能力關係並不直接，其實係職業導向。之後考評局已預告過要簡化考卷，當時是被視為德政的。（前報導連結：

//考評局秘書長唐創時今月底將離任，下月轉任公開大學副校長。任內負責推行文憑試的唐創時與傳媒茶聚時指，文憑試中文科試卷被稱為死亡之卷，實有可優化及簡化的空間，探討是否可參考內地的例子，中文科只考閱讀及寫作卷，以釋放更多空間，讓考生有空間修讀多一個選修科或參加其他課外活動，考評局正在進行相關研究。//

以下是我當年寫過的論點：
//技術卷完全是職業導向的，它改變了「中文好」的定義——以前，中文好的意思就是你閱讀能力高（有速度、可以分析）、寫作能力好（詞彙多、能夠表達思想感情），但現在則加入聆聽與說話能力，這其實是學外語的標準，換言之是把中文科變成英文科，結果是導致我現在發現許多中文成績好的學生，其實閱讀能力和寫作能力都不算好，即是語文水平馬馬虎虎。中文科作為社會母語的科目，它其實必須讓人從中有靈性得着、人格啟發，而不能只是作為職業操作能力來給僱主一眼就決定這個人值多少錢。人不能變成單向度的人，這是道德和哲學的問題。我懷疑，是不是因為殖民地思維中把本土人只看成搵錢工具的思維在作祟。
以我個人認知，現時有權力訂立中文科教育制度的人，都願意聆聽改善。讓我們回想初衷，最早到底是怎樣愛上中文科的？多是因為讀到喜歡的課文，以及可以用創作來表達自己，所以愛上。中文科起碼要保護這兩個重點，否則我們會變成一個恨自己語言的社會。沒有人會因為考卷和口試而愛上中文。
我甚至懷疑，中文科的學制應該要簡化，讓老師和學生都有喘息空間，那麼至少不會太恨中文科。以前讀書時也有同學中文科成績不好，但中文科平時有閱讀課可以睡覺，考試時又不算太多東西要溫習，壓力不算重，是以也沒有太多人恨中文科。希望可以勿忘初衷。//

文章連結：

請大家勿亂吹雞反對，令業界爭取了很久的簡化考試制度成泡影。

取消閱讀卷啦屌，當香港人讀寫障礙咩

你睇下佢文學放得開就知咩料

已經send左信

希望大家都用呢個方式做左先

如果真係減輕壓力嘅就減咗卷一啦， 減卷三卷四托柒咩

Ben Sir 話齋「廣東話係我地母語，係文化，係根，如果我哋唔藉着教育制度將廣東話滲進下一代嘅身體內，已經再冇其他方法可以滲了」

連補習名師 Yy Lam ，本身好多中文老師都話要保留廣東話！！

如果唯一兩份卷係練廣東話都cut 埋嘅話，我唔敢想像以後班學生嘅母語能力會係點，定係已經唔再用廣東話溝通

好灰

講說話同聆聽有咩重要
順便再屌柒佢係咪為咗消除本土文化
所以先刪除
最重要係話反對！

利申 我自己都係鳩打

拒絕普教中

要搵日啦